北京政協晉身港大管理層 內地學者蔡洪濱掌經濟及工管學院

港大正式委任前北京大學光華管理學院院長、身兼江西省全國人大及北京市政協的內地學者蔡洪濱，接任港大經濟及工商管理學院院長，蔡將於今年7月1日上任，任期為5年。早前有傳蔡為接任新院長的唯一候選人。

港大今日傍晚舉行校委會會議，議程包括討論經濟及工商管理學院新院長任命。根據港大學生刊物《學苑》網上報道，今日下午5時40分，校長馬斐森向大學師生發電郵，宣佈校委會已正式委任蔡洪濱。

馬斐森於電郵中指，蔡洪濱擔任北大光華管理學院院長7年，具充足的管理、領導經驗，又指蔡在博奕論、中國經濟及企業金融等範疇是享負盛名的學者，相信蔡可帶領學院更進一步。

早前傳出北大學者蔡洪濱將接替台灣學者張介，成為港大經濟及工商管理學院院長，蔡更是唯一一名新院長候選人。蔡洪濱將成為首位晉身港大高層的內地學者，但未知他會否在上任前辭去人大代表、政協等職務。

佢D英文得唔得嫁

又侵佔一個位了